友邦65蚊集氣區

利申: 持有價內CALL

正股 & 16966

睇完聽日業績先
以第一季業績推測, 目標價$64.89

All in 左隻call

咬腰上

16966

呢隻中銀好嘢, hold左幾日, 買賣差價細, 又跟足升幅.

至少120蚊啦

績前炒上，小心好消息出貨
利申Long左兩邊

其實我都驚
最怕臨尾mark 高

Result released. beat estimate.

--------------------------

友邦保險() +1.050 (+1.760%) 沽空 $2.12億; 比率 13.566% 將於本周五(28日)公布截至今年5月底止中期業績，受惠香港產品組合轉變、預期內地及部份東南亞地區業績強勁，本網綜合16間券商料其上半財年新業務價值預測介乎15.9億美元至17.64億美元，較上年同期12.6億美元，(以固定匯率計)按年升26.2%至46%；中位數為17.03億美元，按年升35.2%。

券商│中期新業務價值(VONB)│按年變幅(按固定匯率(CER))

CIMB│17.64億美元│+46%

麥格理│17.55億美元│+39.3%

花旗│17.4億元│+38.1%

德銀│17.27億美元│+37%

大和│17.26億美元│+37%

美銀美林│17.14億元│+36%

高盛│17.1億美元│+35.7%

瑞信│17.05億美元│+35.3%

金英│17.01億美元│+35%

中金│16.94億美元│+34.4%

瑞銀│16.92億美元│+34%

摩根士丹利│16.87億美元│+34%

招商證券香港│16.63億元│+32%

摩根大通│16.49億美元│+30.9%

野村│16億美元│+27%

匯豐環球研究│15.9億美元│+26.2%

按友邦2016財年中期新業務價值達12.6億美元估算

本網綜合9間券商對友邦上半財年內含價值預測介乎442億元至457.4億美元，按年升10.3%至14.2%，中位數為449.58億美元，按年升12.2%。

券商│內含價值(EV)│按年變幅

匯豐環球研究│457.44億美元│+14.2%

摩根士丹利│451億美元│+12.6%

德銀│450.23億美元│+12.4%

中金│450.08億美元│+12.3%

高盛│449.58億美元│+12.2%

野村│447億美元│+11.6%

麥格理│443.98億美元│+10.8%

花旗│442.2億元│+10.4%

招商證券香港│442億元│+10.3%

按友邦2016財年中期內含價值400.69億美元估算

綜合8間券商料友邦中期稅後營運溢利介乎20.97億美元至22.45億美元，較上年同期19.56億美元，按年升7.2%及14.8%。中位數為21.82億美元，按年升11.6%。

券商│中期稅後營運溢利預測(元)│按年變幅

麥格理│22.45億美元│+14.8%

中金│22.16億美元│+13.3%

摩根士丹利│22億美元│+12.5%

德銀│21.91億美元│+12%

摩根大通│21.72億美元│+11%

野村│21.2億美元│+8.4%

匯豐環球研究│20.99億美元│+7.3%

高盛│20.97億美元│+7.2%

按年友邦2016財年中期稅後營運溢利19.56億美元估算

(ta/w)(報價延遲最少十五分鐘。沽空資料截至 2017-07-27 16:25。)

想緊貼本地及環球財經資訊，即Like AASTOCKS Facebook專頁:

【友邦業績】上半年新業務價值增長42%勝預期 中期息增17% (08:21)

作為新任首席執行官兼總裁黃經輝的首份成績表，友邦(1299)仍然交出強勁業績。按固定匯率計，友邦上半年新業務價值增長42%至17.53億美元創新高，高出市場預期；年化新保費上升37%至31.96億美元；稅後營運溢利上升16%至22.62億美元，純利按年升41.65%至29.25億美元，每股盈利0.24美元，派中期息25.62港仙，按年增長17%。
友邦上半年按固定匯率計的內涵價值按年升8%至462.73億美元，內涵價值營運溢利增長21%至34.56億美元。另外，友邦資本亦充裕，償付能力充足率按年增長23個百分點至427%。
友邦於香港表現繼續強勁，受惠代理人數大幅上升、代理生產力顯著提升，以及夥伴分銷渠道方
面取得顯著成績，按固定匯率計算的新業務價值按年增長54%至8.28億美元，與香港花旗銀行的策略性銀行保險夥伴關係亦帶來高雙位數字的新業務價值增長。
另外，友邦於中國的全資業務為上半年增長最快的地區，其中新業務價值增長65%至4.34億美元。不過，由於對產品組合進行審慎管理，令經紀渠道的整付保費銷售下降，導致新加坡的新業務價值減少10%至1.35億美元。